# Distâncias

## Distância entre dois pontos, no espaço bidimensional
- $ d = \sqrt{(x_2 - x_1)^2 + (y_2 - y_1)^2} $
    - Sendo:
        - $ d $ =: distância entre pontos $ P_1 $ e $ P_2 $
        - $ x_2 $ =: Posição, no eixo x, do ponto $ P_2 $
        - $ x_1 $ =: Posição, no eixo x, do ponto $ P_1 $
        - $ y_2 $ =: Posição, no eixo y, do ponto $ P_2 $
        - $ y_1 $ =: Posição, no eixo y, do ponto $ P_1 $

## Distância entre dois pontos, no espaço tridimensional
- $ d = \sqrt{(x_2 - x_1)^2 + (y_2 - y_1)^2 + (z_2 - z_1)^2 } $
    - Sendo:
        - $ d $ =: distância entre pontos $ P_1 $ e $ P_2 $
        - $ x_2 $ =: Posição, no eixo x, do ponto $ P_2 $
        - $ x_1 $ =: Posição, no eixo x, do ponto $ P_1 $
        - $ y_2 $ =: Posição, no eixo y, do ponto $ P_2 $
        - $ y_1 $ =: Posição, no eixo y, do ponto $ P_1 $
        - $ z_2 $ =: Posição, no eixo z, do ponto $ P_2 $
        - $ z_1 $ =: Posição, no eixo z, do ponto $ P_1 $

## Distância entre dois pontos, no espaço 4D, com dados normalizados e ponderados
- $ d = \sqrt{(x_2 - x_1)^2 + (y_2 - y_1)^2 + (z_2 - z_1)^2 } $
    - Sendo:
        - $ d $ =: distância entre pontos $ P_1 $ e $ P_2 $
        - $ x_2 $ =: Posição, no eixo x, do ponto $ P_2 $
        - $ x_1 $ =: Posição, no eixo x, do ponto $ P_1 $
        - $ y_2 $ =: Posição, no eixo y, do ponto $ P_2 $
        - $ y_1 $ =: Posição, no eixo y, do ponto $ P_1 $
        - $ z_2 $ =: Posição, no eixo z, do ponto $ P_2 $
        - $ z_1 $ =: Posição, no eixo z, do ponto $ P_1 $