# Conceitos

- Teorema de Tales
    - Se um feixe de retas paralelas é cortado por duas transversais, então dois segmentos de uma delas são proporcionais aos segmentos correpondentes da outra.

- Semelhança de Triângulos
    - AA  (angulos dos dois triângulos iguais)
    - LLL (lados dos dois triângulos com valores proporcionais)
    - LAL (lados dos dois triângulos com valores proporcionais)

- Teorema de Pitágoras
    - Em um triângulo retângulo, o quadrado da hipotenusa é igual à soma do quadrado do primeiro cateto com o quadrado do segundo cateto.
    - $ {h}^2 = {c_1}^2 + {c_2}^2 $
        - Sendo:
            - $ h $ =: hipotenusa do triângulo retângulo
            - $ c_1 $ =: um dos catetos do triângulo retângulo
            - $ c_2 $ =: o outro cateto do triângulo retângulo

- Relações Métricas no Triângulo Retângulo
    - ![](img/relacoes-metricas-triangulo-retangulo.png)
        - Fórmulas das relações:
            - $ {a}^2 = {b}^2 + {c}^2 $
            - $ {h}^2 = {m} . {n} $
            - $ {c}^2 = {h}^2 + {m}^2 $
            - $ {c}^2 = {a} . {m} $
            - $ {b}^2 = {h}^2 + {n}^2 $
            - $ {b}^2 = {a} . {n} $
            - $ {c}^2 = {h}^2 + {m}^2 $
            - $ {a} . {h} = {b} . {c} $
            - $ {a} = {m} + {n} $
        - Sendo:
            - $ A, B, C $ =: Vértices do triângulo retângulo
            - $ a $ =: hipotenusa do triângulo retângulo, oposta ao vértice A.
            - $ b $ =: um dos catetos do triângulo retângulo, oposto ao vértice B.
            - $ c $ =: o outro cateto do triângulo retângulo, oposto ao vértice C.
            - $ h $ =: a altura do triângulo retângulo em relação ao ângulo A
            - $ H $ =: projeção do vértice A sobre a hipotenusa do triângulo retângulo.
            - $ m $ =: projeção do cateto c sobre a hipotenusa do triângulo retângulo.
            - $ n $ =: projeção do cateto b sobre a hipotenusa do triângulo retângulo.

- Relações Trigonométricas no Triângulo Retângulo
- ![](img/relacoes-trigonometricas-triangulo-retangulo.png)
        - Fórmulas das relações:
            - $ \sin \alpha = \frac{\text{cateto oposto a}}{\text{hipotenusa c}}$
            - $ \sin \beta = \frac{\text{cateto oposto b}}{\text{hipotenusa c}}$
            - $ \cos \alpha = \frac{\text{cateto adjacente b}}{\text{hipotenusa c}}$
            - $ \cos \beta = \frac{\text{cateto adjacente a}}{\text{hipotenusa c}}$
            - $ \tg \alpha = \frac{\text{cateto oposto a}}{\text{cateto adjacente b}}$
            - $ \tg \beta = \frac{\text{cateto oposto b}}{\text{cateto adjacente a}}$
        - Inverso das relações:
            - $ \sec \alpha = \frac{1}{\cos \alpha }$
            - $ \sec \beta = \frac{1}{\cos \beta }$
            - $ \cosec \alpha = \frac{1}{\sin \alpha }$
            - $ \cosec \beta = \frac{1}{\sin \beta }$
            - $ \ctg \alpha = \frac{1}{\tg \alpha }$
            - $ \ctg \beta = \frac{1}{\tg \beta }$
        
- Lei dos Senos
    - ![](img/lei-seno-cosseno.png)
        - $ \frac{\text{a}}{\sin \^{A}} = \frac{\text{b}}{\sin \^{B}} = \frac{\text{c}}{\sin \^{C}} $

- Lei dos Cossenos